{
  "default": [
     {
      "type": "task",
      "question": "Wasserstoff auf Olympus wir mittels sogenannter Atmosphärensauger gesammelt. Dies sind Zylinderförmige Drohnen welche durch die Atmosphäre fliegen. <br/><br/>Die Windgeschwindigkeit beträgt 800km/h was zu einer entgegenwirkenden Kraft von 77.9 kN führt.<br/>Welche Schubkraft müssen die hinteren Triebwerke mindesten aufbringen, um die Drohne mit 20m/s² beschleunigen zu können? Ihre Masse beträgt 2300kg. <br/><br/>Runde den Wert auf die nächste ganze Zahl auf oder ab. <br/>Gib die Schubkraft in kN an.",
      "correct_value": "124",
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/Um die erforderliche Schubkraft der Drohne zu berechnen, wird zunächst die Kraft für die gewünschte Beschleunigung ermittelt: F(Beschleunigung)=m⋅a Anschliessend wird der Luftwiderstand dazugerechnet. Zum Schluss wird der Wert durch 1000 gerechnet um auf kN zu kommen.",
      "category": "Dynamik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Lyra sendet eine Nachricht mit Statusmeldungen zum Flottenkommando auf Terra Nova. Sie fragt sich, wie lange sie wohl auf eine Antwort warten muss, wenn die Zentrale die Nachricht während den Bürozeiten empfängt und innerhalb von 2 Stunden eine Antwort sendet. Sie schaut auf die Karte. Aktuell befinden sie sich 75'000'000 Kilometer weit von ihrer Heimat entfernt. Gib die Antwort in Sekunden an.",
      "correct_value": 7700,
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/>Die Lösung lässt sich berechnen, indem man berechnet, wie lange Licht für 75'000'000 Km braucht und dann noch die 2h dazu rechnet. ",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Milos begutachtet die Raumanzüge der Crew. Schon ziemlich ramponiert, ob die noch halten? Er fragt sich, wie viel Kraft wohl auf die Innenseite (2.5m²), bei einem Druckunterschied von 0.5 bar, wirkt. <br/><br/>Gib die Antwort in Newton an.",
      "correct_value": 125000,
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/>Die Kraft lässt sich aus dem Druck mal die Fläche berechnen. F=p*A",
      "category": "Hydrostatik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Victor stellt fest, dass sich auf der Flugbahn ein Objekt befindet. Er versucht nun, ein einfaches Ausweichmanöver zu fliegen. Er initiiert einen Seitwärtsschub, so dass die Minerva nun neben der Vorwärts- , auch eine Seitwärtsgeschwindigkeit hat. <br/><br/>Das Objekt mit einem Durchmesser von 5km befindet sich zu diesem Zeitpunkt 43400km weit entfernt. Die Minerva fliegt konstant mit einer Geschwindigkeit von 1400km/s. <br/>Die Seitwärtsgeschwindigkeit beträgt 100m/s <br/><br/>Um wie viel Meter verfehlen sie das Objekt?",
      "correct_value": "600",
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/>Um die Aufgabe zu lösen, wird als erstes die Zeit mit folgender Formel berechnet: t=s/v (vorwärts) Danach wird die Seitliche Abweichung (d) mit d=v (seitlich)*t berechnet. Für die Verfehlung wird nun der Radius des Objekts von der seitlichen Abweichung abgezogen.",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Eine der grössten Raumstationen im System dreht sich um sich selbst, um eine Künstliche Schwerkraft zu erzeugen. <br/><br/>Sie hat einen Durchmesser von 1.252km und dreht mit 1 Umdrehung pro Minute. Es herrschen 0,7g. <br/><br/>Welche Geschwindigkeit muss ein Schiff haben, um an der rotierenden Aussenwand andocken zu können? <br/>Gib die Geschwindigkeit in m/s an.",
      "correct_value": "65.56",
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/>Um die Geschwindigkeit zu berechnen, stellt man die Formel für die Zentripetalbeschleunigung, a=v ²/r nach der Geschwindigkeit (v) um. a wird aus der g und der Erdanziehungskraft berechnet.",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Je nach aktueller Beschleunigung des Schiffes haben die Crewmitglieder eine unterschiedliche Gewichtskraft. <br/><br/>Angenommen Victor hat eine Masse von 85 kg. Auf dem Mond von Olympus beträgt seine Gewichtskraft 127.5 N. <br/><br/>Was ist seine Fallbeschleunigung auf diesem Mond. <br/>Gib die Lösung in m/s² an.",
      "correct_value": "1.5",
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/>Die Fallbeschleunigung berechnet sich aus der Kraft durch die Masse. g=F/m",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Während sie mit dem Schiff fliegen beschleunigen sie konstant um eine künstliche Gravitation zu erzeugen. Ein angenehmer Reisewert ist 0.7g. Welcher Beschleunigung entspricht dies? <br/>Gib die Lösung in m/s² an.",
      "correct_value": "6.85",
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/>Die Beschleunigung berechnet sich aus der Gravitation und der Drehzahl. a=g*n",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "task",
      "question": "Ein junger unerfahrener Pilot hat einen Asteroiden nicht an der Schwerpunktlinie befestigt. Dieser beginnt sich nun zu drehen. Welches Drehmoment erzeugt er?<br/><br/>Er hat 5m Abstand zum Drehpunkt und zieht mit 100MN. <br/>Gib die Lösung in MNm an.",
      "correct_value": "500",
      "solution": "<b>Kleine Hilfestellung gefälligst? Tipp für das nächste Mal.</b> <br/Das Drehmoment wird aus der Kraft und dem Radius berechnet. M=F*r",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Die Beschleunigung eines Objektes berechnet sich aus der Geschwindigkeitsänderung pro Zeiteinheit.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Die Geschwindigkeit eines Objektes berechnet sich aus der zurückgelegten Distanz während einer bestimmten Zeiteinheit.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Die Steigung der Geraden im v/t Diagramm beschreibt die Beschleunigung.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Wenn man genug lange beschleunigt, übertrifft man irgendwann die Lichtgeschwindigkeit?",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Kann eine Kreisbewegung auch beschleunigt sein?",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Im v/t Diagramm, entspricht die Fläche der Durchschnittsgeschwindigkeit.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Ist die Gerade im v/t Diagramm horizontal so ist die Geschwindigkeit 0.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Die Kinematik beschreibt die Bewegung von Körpern ohne Berücksichtigung der Kräfte.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Ist die Momentangeschwindigkeit bei einer gleichmässigen Bewegung konstant?",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Ein Stein fällt im Vakuum schneller als ein Blatt Papier.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      "category": "Viktor",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Ist die Geschwindigkeit eine skalare Grösse?",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Eine höhere Kreisbahngeschwindigkeit resultiert in einer Höheren Frequenz und tieferer Umlaufperiode.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Das Superpositionsprinzip besagt, dass ein Körper mit einer Bewegung gleichzeitig an mehreren Positionen sein kann.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Bei einem Waagerechten- und Schiefen-Wurf finden zwei Bewegungen gleichzeitig überlagert statt.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Die Tangentialgeschwindigkeit und die Winkelgeschwindigkeit sind die gleiche Art der Bewegung?",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
      "category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "In der Statik betrachtet man nur Systeme im Gleichgewicht.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "F=m*a ist die Fundamentale Formel der Statik.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Kraft ist eine vektorielle Grösse, welche durch ihre Richtung und Grösse definiert wird.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Eine Kraft kann immer in mehrere Komponenten zerlegt werden.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Die Einheit der Kraft ist Newtonmeter (Nm).",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Wenn sich die Wirkungslinien einer Kraft nicht in einem Punkt schneiden entsteht ein Drehmoment.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Wenn die Summe der links- und rechtsdrehenden Drehmomente nicht gleich 0 ist, dann entsteht eine konstante Geschwindigkeit.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Sowohl die die Funktion der Steuerdüsen, wie auch die des Haupttriebwerkes basieren auf dem Wechselwirkungsgesetz.",
      "correct_value": true,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Es ist egal in welchem Winkel die Kräfte auf einen Hebel wirken, solange alle auf den Gleichen Hebel gerichtet sind.",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Wenn ein Schiff einen Asteroiden mit einem Seil zeihen möchte, dann kann dieses in der Schwerelosigkeit irgendwo am Asteroiden befestigt werden?",
      "correct_value": false,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
      "category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Agatha fragt Victor wieso sie eigentlich die ganze Zeit beschleunigen müssen, was würde passieren wenn sie den Antrieb auf ihrer Reise im All abschalten würden?",
      "answers": [
        "Sie würden immer langsamer werden und schliesslich stehen bleiben.",
        "Sie würden mit konstanter Geschwindigkeit weiterfliegen, jedoch keine Anziehungskraft mehr auf dem Schiff haben.",
        "Sie würden mit konstanter Geschwindigkeit weiterfliegen, der konstante Schub ist nur damit die Triebwerke in der Kälte des Alls nicht einfrieren.",
        "Manchmal frage ich mich wirklich was du auf der Universität gelernt hast…"
      ],
      "correct_answer_position": 2,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
	"person": "Milo",
      "category": "Dynamik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Agatha versucht ihrem Kater Kosmo wieder einmal die Grundlagen der Raumfahrt zu erklären, man weiss ja nie, wann er sie einmal braucht. Also Kosmo, weisst du noch, was mit der Umlaufbahn eines Satelliten passiert wenn er an Geschwindigkeit zunimmt?",
      "answers": [
        "Er steigt auf eine höhere Umlaufbahn.",
        "Er fällt nun auf die Oberfläche weil er sich schneller bewegt als die Rotation des Planeten.",
        "Es passiert gar nichts, er umrundet den Planeten nur schneller.",
        "Er schiesst komplett aus der Umlaufbahn und verschwindet in den Tiefen des Alls."
      ],
      "correct_answer_position": 1,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
	"category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "In welchem Zusammenhang stehen Frequenz und Umlaufzeit?",
      "answers": [
        "In keinem Zusammenhang, Frequenz wird in Hertz angegeben und die Umlaufzeit in Sekunden.",
        "Sie sind umgekehrt proportional.",
        "Sie sind der jeweilige Kehrwert zueinander.",
        "Frequenz in Hertz * 60s entspricht der Umlaufzeit."
      ],
      "correct_answer_position": 3,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
	"category": "Kinematik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Inwiefern unterscheidet sich das steuern eines Raumschiffes im All vom Steuern eines Flugzeuges auf einem Planeten?",
      "answers": [
        "Durch die zusätzlich mögliche Bewegungsrichtungen ergeben sich viel mehr Möglichkeiten.",
        "Ohne Gegenkraft bleiben einmal initiierte Bewegungen konstant, und können sich sogar überlagern.",
        "..."
      ],
      "correct_answer_position": 2,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
	"category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wie verhält sich der Geschwindigkeitsvektor der Bahngeschwindigkeit eines Punktes, welcher einen anderen Punkt umkreist?",
      "answers": [
        "Der Geschwindigkeitsvektor ist immer rechtwinklig zum Radius.",
        "Der Geschwindigkeitsvektor zeigt aufgrund der Zentrifugalkraft senkrecht vom Radius weg.",
        "Der Geschwindigkeitsvektor ist immer zur Kreisbahn gerichtet.",
        "Der Geschwindigkeitsvektor ergibt sich aus einer Überlagerung von b & c."
      ],
      "correct_answer_position": 1,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
	"category": "Kinematik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Milos fragt sich was passieren würde, wenn ihre Triebwerke bei einer Landung auf einmal ausfallen würden. Zum Beispiel in 50 Kilometer Höhe, an die Bremswirkung der Atmosphäre denkt er nicht. Anziehungskraft wäre 0.7g. Mit welcher Geschwindigkeit würden sie am Boden aufprallen?",
      "answers": [
        "264.6m/s",
        "8.4km/s",
        "828m/s",
        "26.2km/s"
      ],
      "correct_answer_position": 3,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
	"category": "Kinematik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Milos war gerade dabei sich Frühstück zuzubereiten, dass der Kaffee scheusslich schmeck, daran hat er sich schon lange gewöhnt. Aber wieso braucht sein 3-Minuten Ei auf der Minerva fast doppelt so lange bis es gar ist? (In der Minerva herrscht ein Luftdruck von 0.5 Bar )",
      "answers": [
        "Aufgrund der geringen Schwerkraft schmeckt alles weniger intensiv, der Luftdruck hat keinen Einfluss.",
        "Die Hintergrundstrahlung des Alls heizt die Minerva und das Wasser immer ein bisschen auf, wie in einer Mikrowelle, deshalb kocht das Wasser früher und das Ei muss kochen. ",
        "Da die Luft immer wieder aufbereitet wird, ist sie extrem gesättigt mit Wasser, dies verlangsamt den Kochprozess.",
        "Aufgrund des tieferen Luftdruckes kocht Wasser schon bei tieferen Temperaturen, das Ei braucht länger und Aromen kommen schlechter zur Geltung."
      ],
      "correct_answer_position": 4,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
	"category": "Hydrostatik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Als Victor, Agatha die Reisezeit zum nächsten Objekt mitteilt, beginnt sie sich zu beklagen. Wieso könnten sie nicht schneller fliegen, in den Sitzen halten sie Werte von 5g problemlos aus. Das Problem ist auch nicht die Beschleunigung sondern die Hitze die der Reaktor produziert. Aber wieso?",
      "answers": [
        "Bei höheren Beschleunigungen, fliesst das Wasser nicht mehr kontinuierlich in Kühlkreislauf.",
        "Weil das Vakuum die Wärme speichert und sich so eine Wärmeblase um das Schiff bildet.",
        "Weil im Vakuum fast keine Teilchen vorhanden sind, kann kein guter Wärmetransport erfolgen, lediglich über die Wärmestrahlung.",
        "Bei höheren Beschleunigung, findet die Fusion exponentiell stärker statt was zu einer exponentiell höheren Wärmeproduktion führt."
      ],
      "correct_answer_position": 3,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
	"category": "Wärmelehre",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Schon bei seinem ersten Start von Terra Nova fragte sich Milo, wie weit sie fliegen müssen, um vom Gravitationsfeld des Planeten zu entkommen. Victors Antwort darauf hatte fast etwas poetisches.",
      "answers": [
        "Sie bleibt konstant, sie wird lediglich durch andere stärkere Kräfte überlagert",
        "Milo sollte sich doch auf die wesentlichen Dinge im Leben konzentrieren.",
        "Sie nimmt linear mit der Entfernung ab bis sie irgendwann null ist. Ab diesem Punk lassen wir unsere Heimat endgültig hinter uns. ",
        "Sie nimmt quadratisch mit der Entfernung ab, egal wie weit weg du bist, sie wirkt immer, auch wenn nur unmerklich wenig."
      ],
      "correct_answer_position": 4,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
	"category": "Dynamik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Was kann eine Kraft nicht?",
      "answers": [
        "Beschleunigen, verzögern",
        "Richtungsänderungen",
        "Verformungen",
        "Masseänderung"
      ],
      "correct_answer_position": 4,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wenn bei einem System eine resultierende Kraft entsteht, was macht das System?",
      "answers": [
        "Es entsteht eine Gegenkraft nach dem Wechselwirkungsprinzip.",
        "Das System bewegt  sich mit konstanter Geschwindigkeit.",
        "Das System beschleunigt.",
        "Das System bleibt in Ruhe aber verfügt über mehr potentielle Energie."
      ],
      "correct_answer_position": 3,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wo liegt der Unterschied zwischen Masse und Gewichtskraft?",
      "answers": [
        "Masse ist abhängig von der wirkenden Fallbeschleunigung und die Gewichtskraft ist unveränderlich.",
        "Beide Kräfte sind unveränderlich da sie durch Konstanten definiert werden.",
        "Beide Grössen variieren unabhängig voneinander, Abhängig von Ort und Ausrichtung.",
        "Masse ist unveränderlich aber die Gewichtskraft ist abhängig von der wirkenden Fallbeschleunigung."
      ],
      "correct_answer_position": 4,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "easy"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Milos muss im Rahmen einer Routineuntersuchung die Gewichte aller Crewmitglieder ermitteln. Wieso könnte das an Bord der Minerva noch schwierig werden?",
      "answers": [
        "In der Schwerelosigkeit nimmt man durch die fehlende Bewegung zwangsweise zu, was vielen unangenehm ist.",
        "Je nach Beschleunigung der Minerva ist die Gravitation an Bord des Schiffes anders. Und so variieren auch die Gewichtswerte.",
        "Aufgrund von Budgetkürzungen besitzen sie keine Waage.",
        "Er sollte keine Probleme damit haben, da die Masse einer Person unabhängig von der herrschenden Gravitation gleich ist."
      ],
      "correct_answer_position": 2,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>Kosmo!",
      	"person": "Lyra",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Was trifft auf einen Körper im statischen Gleichgewicht nicht zu?",
      "answers": [
        "Wenn er in Ruhelage ist oder eine konstante Geschwindigkeit hat.",
        "Wenn die Summe aller Drehmomente 0 beträgt.",
        "Wenn die Beschleunigung konstant ist.",
        "Wenn die Summer aller Vektorkräfte 0 beträgt."
      ],
      "correct_answer_position": 3,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "In welche Komponenten zerlegt sich die Gewichtskraft auf der schiefen Ebene?",
      "answers": [
        "Auflagekraft und Hangabtriebskraft",
        "Reibungskraft und Normalkraft",
        "Reibungskraft und Auflagekraft",
        "Sie zerlegt sich gar nicht, da die Masse konstant bleibt."
      ],
      "correct_answer_position": 1,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Schade, aber die Mission muss weitergehen. Das üben wir noch.»",
      	"person": "Viktor",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "medium"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wie lautet das 1. Newtonsche Gesetz (Trägheitsgesetz)?",
      "answers": [
        "Jeder Körper behält seine Geschwindigkeit nach Betrag und Richtung so lange bei, bis er durch äußere Kräfte gezwungen wird, seinen Bewegungszustand zu ändern.",
        "Wirkt auf einen Körper eine Kraft, so wird er in Richtung der Kraft beschleunigt. Die Beschleunigung ist dabei direkt proportional zur Kraft und indirekt proportional zur Masse des Körpers.",
        "Besteht zwischen zwei Körpern 1 und 2 eine Kraftwirkung, so ist die Kraft, die Körper 1 auf Körper 2 auswirkt, gleich der Kraft, die Körper 2 auf Körper 1 auswirkt.",
        "Wirken auf eine Punktmasse oder einen starren Körper mehrere Kräfte, so addieren sich diese vektoriell zu einer resultierenden Kraft auf."
      ],
      "correct_answer_position": 1,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wie lautet das 2. Newtonsche Gesetz (Aktionsprinzip)?",
      "answers": [
        "Jeder Körper behält seine Geschwindigkeit nach Betrag und Richtung so lange bei, bis er durch äußere Kräfte gezwungen wird, seinen Bewegungszustand zu ändern.",
        "Wirkt auf einen Körper eine Kraft, so wird er in Richtung der Kraft beschleunigt. Die Beschleunigung ist dabei direkt proportional zur Kraft und indirekt proportional zur Masse des Körpers.",
        "Besteht zwischen zwei Körpern 1 und 2 eine Kraftwirkung, so ist die Kraft, die Körper 1 auf Körper 2 auswirkt, gleich der Kraft, die Körper 2 auf Körper 1 auswirkt.",
        "Wirken auf eine Punktmasse oder einen starren Körper mehrere Kräfte, so addieren sich diese vektoriell zu einer resultierenden Kraft auf."
      ],
      "correct_answer_position": 2,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Oh nein, hoffentlich hat das keine Konsequenzen.»",
      	"person": "Milo",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wie lautet das 3. Newtonsche Gesetz (Reaktionsprinzip)?",
      "answers": [
        "Jeder Körper behält seine Geschwindigkeit nach Betrag und Richtung so lange bei, bis er durch äußere Kräfte gezwungen wird, seinen Bewegungszustand zu ändern.",
        "Wirkt auf einen Körper eine Kraft, so wird er in Richtung der Kraft beschleunigt. Die Beschleunigung ist dabei direkt proportional zur Kraft und indirekt proportional zur Masse des Körpers.",
        "Besteht zwischen zwei Körpern 1 und 2 eine Kraftwirkung, so ist die Kraft, die Körper 1 auf Körper 2 auswirkt, gleich der Kraft, die Körper 2 auf Körper 1 auswirkt.",
        "Wirken auf eine Punktmasse oder einen starren Körper mehrere Kräfte, so addieren sich diese vektoriell zu einer resultierenden Kraft auf."
      ],
      "correct_answer_position": 3,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Es war Nichts anderes zu erwarten, wenn man diese Aufgabe euch überlässt.»",
      	"person": "Lyra",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    },
    {
      "type": "quiz",
      "question": "Wie lautet das Superpositionsprinzip?",
      "answers": [
        "Jeder Körper behält seine Geschwindigkeit nach Betrag und Richtung so lange bei, bis er durch äußere Kräfte gezwungen wird, seinen Bewegungszustand zu ändern.",
        "Wirkt auf einen Körper eine Kraft, so wird er in Richtung der Kraft beschleunigt. Die Beschleunigung ist dabei direkt proportional zur Kraft und indirekt proportional zur Masse des Körpers.",
        "Besteht zwischen zwei Körpern, 1 und 2, eine Kraftwirkung, so ist die Kraft, die Körper 1 auf Körper 2 auswirkt, gleich der Kraft, die Körper 2 auf Körper 1 auswirkt.",
        "Wirken auf eine Punktmasse oder einen starren Körper mehrere Kräfte, so addieren sich diese vektoriell zu einer resultierenden Kraft auf."
      ],
      "correct_answer_position": 4,
      "solution": "<b>Leider falsch</b> <br/>«Naja, nicht so schlimm Schätzchen. Beim nächsten Mal klappt das schon.»",
      	"person": "Agatha",
	"category": "Statik",
      "difficulty": "hard"
    }
  ]
}